<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elise Bell</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://elisebell.github.io/</link>
    <atom:link href="http://elisebell.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 19:58:59 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2017 19:58:59 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>28 de Julio</title>
        <description>&lt;p&gt;Roedd heddiw y Gwyl y Glaniad, pan dan ni’n dathu y sefydlu o’r Wladfa. Yn y bore, es i i’r ysgol lle oedd pasiant efo dawnsio a datganiad a chanu a llawr o banerau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O’n i’n methu cofio holl o’r geiriau am y anthem genedlaethol Gymru, wps. Dw i ddim yn medru canu yn dda, beth bynnag…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ar ol y pasiant wedi gorffen, cerddais i efo ffrindiau i’r Capel Bethel am y gwasanaeth. Roedd y pregeth am y dameg mustard seed, dw i’n meddwl, ond dw i ddim yn siwr. Roedd o’n yn Sbaeneg. (Roedd y weiniog yn deud “semilla” yn aml…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/allan_or_capel.jpg&quot; alt=&quot;Tu allan Capel Bethel (Nueva)&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/mewn_capel.jpg&quot; alt=&quot;Mewn capel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nes i gwrdd a ffrind V o Gymru, pwy sy’n teithio o gwmpas America De. Naethon ni (fi a J a V ac ei ffrind) fynd i gyngerdd bach o gerddoriath Celtaidd yn y ty te. Dw i’n hoffi gwrando ar gerddoriath hwn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naethon ni fynd hefyd i te fawr yn y hen Gapel Bethel. Nes i fwyd lot o gacen, lot o fara, ac yfed lot o de. Naethon J a fi cael ein ffoto tynnu gan ffotograffyd o’r papur, dw i’n meddwl. Roedd o’n meddwl mod i’n o Gymru, ac ar ol i ddarganfod mod i’n o USA, naeth o gallw i mi “yanqui”, haha. Sori! Alla i ddim helpu bod yanqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/banerau.jpg&quot; alt=&quot;Banerau bach yn y bwrdd te&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/28/28-de-Julio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/28/28-de-Julio.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Porth Madryn</title>
        <description>&lt;p&gt;Heddiw, dw i’n mynd i Fadryn, gobeithio bydda i’n gallu gweld rhwy o whales, neu amgueddfa… Dw i wedi ddim clywed dim byd o C, felly, dw i ddim yn gwybod os nai gymryd y bws i fyn yn ol i Aiman, neu os galla i’n cael lifft efo hi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mae’r y tywydd heulog iawn heddiw. Roedd hi’n braf iawn (os oir) ddoe. Mae gen i siaced ofn rhag mae’n glawio y nes ymlaen. Does gen i ddim paraguas, ond dw i ddim yn meddwl mod in angen o.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ddoe, es i i’r ty N i siarad a hi am efallai gwneud yr arbrawf gwrando. Ond nes i ddim gofyn i hi ar ol i mi weld fod ei gwr hi roedd yno. Dw i ddim yn meddwl fod o’n siarad Cymraeg. Felly o’n i’n teimlo yn rhyfedd i siarad efo N yn Gymraeg a ddim siarad efo fo dim byd. Roedd yr ymweld yn neis iawn. Naethon ni siarad am weu ysgidiau bach, a sut dan ni’n hoffi gweu tra gwrando at y radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yn y pnawn, daeth A i’r bwthyn i ail-recordio ei arbrawf siarad hi. Aeth y recordio yn mwy well tro yma, achod doedd dim swn o’r rhewgell. Nes i ei thalu hi am y  bwthyn hefyd, felly does dim angen i mi boenio amdano nawr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mae’r bws i Fadryn yn neis. Mae gen i sefyll 31, ond roedd dyn yn y sefyll pan o’n i’n cyrraedd. Felly dw i’n eistedd yn sefyll 32.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O’n i’n galla i gael y bws ar 6 o’r gloch i ddychwelyd i Drelew. Gobeithio bydd galla i gael y 7 o’r gloch bws i Aiman. Ond bydd bws am 7:30 hefyd, felly, dim problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es i i’r Puento Cuevas ar ol i mi gyrraedd ym Mhorth Madryn. Nes i gerdded er hyd y traeth. Roedd llawer o blanhigion mor ar y traeth. Roedd lot of gwn hefyd, rhyw efo perchenogion, rhyw heb. Welais i dau gi golden retrievers, ac roedden nhw cwn hapus iawn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/arwydd_puento_cuevas.jpg&quot; alt=&quot;Arwydd am Puento Cuevas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/los_cuevas.jpg&quot; alt=&quot;Los cuevas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roedd y cerdd i los cuevos 6 milltiroedd i ac ar ol. O’n i’n meddwl bod yr amgueddra o’r lle lanio o’r Mimos bydd ar agor, ond roedd o’n ar gau. Pechod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pan o’n i’n cael ffotograffiad o’r gerflun Tehueche (y pobl brodorol o Chubut) ddydodd dynes wrthai bydd yfory (28 Julio) gwyl yn y lle i atgofio’r pobl Tehuelches a Mapuches. Ond bydda i’n yn Ngaiman, felly bydd alla i ddim yn mynd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/cerflun_tehuelche.jpg&quot; alt=&quot;Cerflun Tehuelche ym Madryn&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gofynodd hi hefyd i mi o le dw i’n dod, yn Saesneg. Dw i’n guessio mod i’n edrych fel Americanes, felly… Dydes i mod i ddo o Galiffornia, o’r diwedd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ar ol i mi ddychweld i’r dre, o’n i’n ffeindio ty te Cymru. Talais 200 pesos am cacen a the - dw i ddim yn gwybod os oedd yn gwerth y pres, ond roedd y cacen yn blasus. Do’n i methu bwyta popeth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/cacen_o_fadryn.jpg&quot; alt=&quot;Llawer o gacen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/27/porth-madryn.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/27/porth-madryn.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fforiad</title>
        <description>&lt;p&gt;O’n i’n sal dros y penwythnos. Ges i feigryn, ac wedyn nes i olli y holl o ddydd Sadwrn. Ond, am dydd Sul, nes i lywddo i anfon lot o ebost, a nes i wneud rhyw apwyntiadau efo siaradwyr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wythnos yma, mae gen i 5 cyfarfod i wneud fy arbrofion, a 2 cyfarfod i siarad am fy ymchwil. Dw i’n edrych ymlaen at cwrdd a mwy pobl, ond (wrth gwrs) dw i’n nerfus hefyd. Bydd gen i gyfarfod efo L y nes ymlaen. Gobeithio fydd gan hi ddim planau arall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heddiw, nes i fforiad o gwmpas Gaiman, a darganfod y twnnel rheilffordd drwy bryn yn y canol o’r tref. Roedd y twnnel ar gau, er, felly dringais i’r bryn i weld y cerflun ar y brig. Mae gan y cerflun lot o graffiti yn anffodus. Mae y peth un o lot o cerfluniau o gwmpas Patagonia, sydd yn creu i ddathlu y 150 pen-blwydd o’r Wladfa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://elisebell.github.io/cerflun_gaiman.jpg&quot; alt=&quot;Cerflun ar y brig o&#39;r bryn yn Gaiman&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/18/fforiad-a-archwiliad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/18/fforiad-a-archwiliad.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bwrw glaw</title>
        <description>&lt;p&gt;Mi wnes i ddefro yn hwyr (eto) bore ‘ma, a ddarllenais fy llyfr am y tro. Mae’r y tywydd yn bwrw glaw heddiw fel ddoe. ~ 10 o’r gloch, roedd y bwythyn wedi colli trydan. O’n i’n meddwl am anfon text i A amdani, ond heb trydan, doe dim wifi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efallai bydda i’n mynd allan yn fuan i weld os y holl tref wedi colli trydan hefyd… Dw i angen prynu llefrith, caws, cig, a mwy, ond os y siopau ar gau bydd iawn tan ‘fory.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dw i’n teimlo yn ddrwg am y gathod allan yn y glaw. Os faswn i’n cath, taswn i ddim licio bod yn wlyb. Dw i ddim yn licio bod yn wlyb fel dynol, er.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi wnes i fynd allan yn y wlyb. Nes i gwisgo fy nghot, sgert tal, siwmper gwyn a fy esgidiau du. Nes i gerdded o gwmpas y sgwar. Roedd lot o bobl yn siarad allan ein siopau nhw, yn y goleuni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pan o’n i’n cyrraedd ar y farchnad, does dim trydan yna hefyd. Nes i bryni llefrith a bisgedi. Do’n i ddim eisiau prynu rhywbeth sydd angen rheweiddio heddiw. Felly, hefyd, dw i ddim eisiau agor y drws o’r rhewgell yma, gan fod yn gadael yr oer allan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mae’r lot o’r strydoedd yn llif nawr. Roedd yn anodd i fynd dros y llif weithiau. Mae’r cer jyst yn gyrru syth drwy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dwi’n teimlo fel does dim rhywbeth i mi wneud heddiw. Nes i anfon ebost i HSPP. Galla i postio yr hen neges ar facebook, ond dw i ddim yn eisiau gwneud o, yn wir. Dwi’n teimlo fel defnyddio unrhyw peth sydd angen trydan bydd gwastraff. Ond. Be arall dylwn i wneud? Mae’n well gen i drydan heb wifi. Wedyn galla i weithio heb poeni am golli pwer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nes i gael siarad neis efo’r dyn farchnad. Naethon ni siarad am golli trydan, a ddydedd o “No hay luz” yn y farchnad neu yn unrhyw lle arall yn y dref. Felly, byddai’n amyneddgar. Bydd y trydan dychwelyd yn fuan. Gobeithio!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dw i newydd orffen fy llyfr (o’r enw ‘the only thing worse than me is you’ gan Lily Anderson). Roedd o’n dda iawn iawn iawn. Naeth MF rhoi’r argymhelliad i mi, a roedd hi’n mor reit :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A daeth y trydan yn ol!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/14/bwrw-glaw.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/14/bwrw-glaw.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Yn Mynd i Drelew</title>
        <description>&lt;p&gt;So, am dydd Gwener, mi wnes i siarad a Ana a gael cyfarwyddiadau i’r ty L. Roedd y ty i fynny bryn mawr i’r gogledd o Aiman, a do’n i ddim yn siwr os o’n i’n gwybod i lle es i fynd. Ond, mi wnes i ffeindio’r ty, a gwrdd a L ac i ffrind hi R pwy sy’n ei helpu hi efo’r radio weithiau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naethon ni yrru i’r orsaf radio yn Nhrelew, a arhoson ni tan 5 ar gloch pan oedd y sioe L yn ddechrau. Mi wnes i ddim yn siarad tan bron yn 6, a o’n i’n nerfus iawn, ond aeth pob peth yn dda iawn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ar ol y sioe, aethon ni fynd i’r Touring Club Hotel i gwrdd J a rhai siaradwyr Cymraeg eraill. Wedyn, J a fi caethon ni diodydd efor ffrind J o’r enw V, pwy sy’n cael diddordeb i gymryd rhan mewn fy arbrofion!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/10/mynd-i-drelew.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/10/mynd-i-drelew.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ar y radio</title>
        <description>&lt;p&gt;Ddoe, mi wnes i fynd i’r farchnad fawr i brynu bwyd. Do’n i ddim yn gwybod os galla i ddefnyddio fy ngherdyn credyd, felly o’n i’n nerfus. Ond roedd pob iawn! Nawr, mae gen i oatmeal a lefrith a choffi am frecwast, bara a chaws a salami am ginio, a reis a chig a saws tomato am swper. Mae angen i mi brynu ffrwythau a llysiau, ond roedd y siop llysiau ar gau heddiw, felly…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heddiw, mi wnes i gwrdd a arweinydd y cymdeithas, pwy sy’n gwahodd i mi siarad efo hi ar y radio prynhawn yfory, i drio “recruit victims” am fy ymchwil. Mae hi’n neis iawn, a doedd hi ddim tip-toe o gwbl!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dw i’n nerfus iawn iawn iawn am siarad ar y radio, gan fod does gen i ddim syniad sut bydd o’n gweithio, ac yn arbennig achos dw i ddim yn sicr os bydda i’n gallu siarad yn Gymraeg (dealladwy) am fy ymchwil… Ddylwn i fod wedi gweithio’n galetach i ymarfer trafod fy ymchwil yn Gymraeg, dw i’n meddwl. Wps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dw i ddim yn gwybod pam do’n i ddim gofidio amdani o flaen, ond do’n i ddim. Gobeithio, bydd pob peth yn dda! Dymunwch pob lwc i mi yfory :0&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/07/ar-y-radio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/07/ar-y-radio.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dydd Un</title>
        <description>&lt;p&gt;Dw i wedi cyrraedd yn y Wladfa! Naeth y perchen o’r hotel lle dw i’n aros dod i mi cymryd o’r (fy nghael mi wrth?) y maes awyr. Naethon ni fynd i weld yr ysgolion gymraeg yn Nrelew. Nes i gyfarfod siaradwr a athrawesau yna. Yn ystod y gyrru i Aiman, roedd y cefn gwlad weld darn o fel Gogledd Califfornia. Yn ystod y gyrru hefyd, nes i ddysgu bod fi gwybod yr air “amaethyddol” (agricultural) ond dw i ddim yn gwybod geiriau hawddach fel “menyn” (butter)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mae A (a phawb!) yn neis iawn iawn iawn. Dw i’n gwybod bod fi ddim yn medru siarad Cymraeg yn dda iawn, ond mae pawb yn amyneddgar efo fi, ac dw i’n gwerthfawrogi hwn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ar ol i mi yfed te efo A, nes i fynd am dro o gwmpas y dref. Mae hi’n bach, ond dw i’n dal i boeni bod fi’n mynd i golli fy hun weithiau…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nes i ffeindio’r amgueddfa o’r hanes tref (yn yr hen orsaf tren), a nes i gwrdd y curadur. Roedd o’n neis iawn hefyd; mae o’n gwybod cymaint am yr hanes o’r ardal hon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roedd y farchnad ar gau pan on i’n cerdded heibio, ond yfory bydd hi’n agor o gwmpas 9 ar gloch, felly wna i wirio eto fory.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heno, nes i gwrdd a un o’r pobl o Gymru pwy sydd yma i ddysgu Cymraeg. Mae hi wedi gofyn rhywun i gymryd rhan mewn fy ymchwil! Bydda i’n anfon neges facebook i hi nes ymlaen i gynllunio cwrdd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yfory, dw i angen prynu SIM card (efallai) a bwyd (yn ddi-os) a cerdyn bws i fynd i Drelew yn aml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan nawr, mae ymchwil gwaith maes ddim wedi anodd iawn, ond dw i’n siwr bydd o’n dyfod mwy anodd yn fuan :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 00:00:00 -0700</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/05/dydd-un1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/05/dydd-un1.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
