<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elise Bell</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://elisebell.github.io/</link>
    <atom:link href="http://elisebell.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 20:31:46 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2016 20:31:46 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Dydd Un</title>
        <description>&lt;p&gt;Dw i wedi cyrraedd yn y Wladfa! Naeth y perchen o’r hotel lle dw i’n aros dod i mi cymryd o’r (fy nghael mi wrth?) y maes awyr. Naethon ni fynd i weld yr ysgolion gymraeg yn Nrelew. Nes i gyfarfod siaradwr a athrawesau yna. Yn ystod y gyrru i Aiman, roedd y cefn gwlad weld darn o fel Gogledd Califfornia. Yn ystod y gyrru hefyd, nes i ddysgu bod fi gwybod yr air “amaethyddol” (agricultural) ond dw i ddim yn gwybod geiriau hawddach fel “menyn” (butter)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mae Ana (a phawb!) yn neis iawn iawn iawn. Dw i’n gwybod bod fi ddim yn medru siarad Cymraeg yn dda iawn, ond mae pawb yn amyneddgar efo fi, ac dw i’n gwerthfawrogi hwn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ar ol i mi yfed te efo Ana, nes i fynd am dro o gwmpas y dref. Mae hi’n bach, ond dw i’n dal i boeni bod fi’n mynd i golli fy hun weithiau…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nes i ffeindio’r amgueddfa o’r hanes tref (yn yr hen orsaf tren), a nes i gwrdd y curadur. Roedd o’n neis iawn hefyd; mae o’n gwybod cymaint am yr hanes o’r ardal hon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roedd y farchnad ar gau pan on i’n cerdded heibio, ond yfory bydd hi’n agor o gwmpas 9 ar gloch, felly wna i wirio eto fory.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heno, nes i gwrdd a un o’r pobl o Gymru pwy sydd yma i ddysgu Cymraeg. Mae hi wedi gofyn rhywun i gymryd rhan mewn fy ymchwil! Bydda i’n anfon neges facebook i hi nes ymlaen i gynllunio cwrdd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yfory, dw i angen prynu SIM card (efallai) a bwyd (yn ddi-os) a cerdyn bws i fynd i Drelew yn aml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan nawr, mae ymchwil gwaith maes ddim wedi anodd iawn, ond dw i’n siwr bydd o’n dyfod mwy anodd yn fuan :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2016/07/05/dydd-un1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2016/07/05/dydd-un1.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>My First Blog Post</title>
        <description>&lt;p&gt;Dw i wedi cyrraedd yn y Wladfa! Naeth y perchen o’r hotel lle dw i’n aros dod i mi cymryd o’r (fy nghael mi wrth?) y maes awyr. Naethon ni fynd i weld yr ysgolion gymraeg yn Nrelew. Nes i gyfarfod siaradwr a athrawesau yna. Yn ystod y gyrru i Aiman, roedd y cefn gwlad weld darn o fel Gogledd Califfornia. Yn ystod y gyrru hefyd, nes i ddysgu bod fi gwybod yr air “amaethyddol” (agricultural) ond dw i ddim yn gwybod geiriau hawddach fel “menyn” (butter)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mae Ana (a phawb!) yn neis iawn iawn iawn. Dw i’n gwybod bod fi ddim yn medru siarad Cymraeg yn dda iawn, ond mae pawb yn amyneddgar efo fi, ac dw i’n gwerthfawrogi hwn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ar $\hat{o}$l i mi yfed te efo Ana, nes i fynd am dro o gwmpas y dref. Mae hi’n bach, ond dw i’n dal i boeni bod fi’n mynd i golli fy hun weithiau…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nes i ffeindio’r amgueddfa o’r hanes tref (yn yr hen orsaf tren), a nes i gwrdd y curadur. Roedd o’n neis iawn hefyd; mae o’n gwybod cymaint am yr hanes o’r ardal hon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roedd y farchnad ar gau pan on i’n cerdded heibio, ond yfory bydd hi’n agor o gwmpas 9 ar gloch, felly wna i wirio eto fory.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heno, nes i gwrdd $\hat{a}$ un o’r pobl o Gymru pwy sydd yma i ddysgu Cymraeg. Mae hi wedi gofyn rhywun i gymryd rhan mewn fy ymchwil! Bydda i’n anfon neges facebook i hi nes ymlaen i gynllunio cwrdd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yfory, dw i angen prynu SIM card (efallai) a bwyd (yn ddi-os) a cerdyn bws i fynd i Drelew yn aml.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tan nawr, mae ymchwil gwaith maes ddim wedi anodd iawn, ond dw i’n siwr bydd o’n dyfod mwy anodd yn fuan :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build
the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but
the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and
auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the
convention &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter.
Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://elisebell.github.io/2015/03/06/my-first-post.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://elisebell.github.io/2015/03/06/my-first-post.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
